<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">PartyShare</string>
    <string name="AddCont">Ajouter un nouveau contact</string>
    <string name="activities">Activités</string>
    <string name="activity_inserted">Activités inserée</string>
    <string name="add">Ajouter</string>
    <string name="address">"Adresse : "</string>
    <string name="address_inserted">Adresse insérée</string>
    <string name="alreadyContact">Vous avez déjà ce contact, vous ne pouvez pas encore l\'ajouter</string>
    <string name="already_pseudo">Pseudo déjà ajouté</string>
    <string name="already_register">Vous êtes déjà enregistré</string>
    <string name="back">Retour</string>
    <string name="barbuc_chips">Chips Barbecue</string>
    <string name="beer">Bière</string>
    <string name="brownie">Brownie</string>
    <string name="choose">Choisir</string>
    <string name="contact_inserted">Contact inséré</string>
    <string name="createAct">Créer une nouvelle activité</string>
    <string name="createTitle"><u>Créer une nouvelle activité</u></string>
    <string name="date">Choisit une date</string>
    <string name="dateActual">Date Actuelle</string>
    <string name="date_inserted">Date insérée</string>
    <string name="delete_answer">Supprimer</string>
    <string name="dialogue_message">Voulez-vous supprimer ce contact</string>
    <string name="dialogue_message_activity">Que voulez-faire ?</string>
    <string name="dialogue_message_unsubscribe">Êtes-vous sûr de vouloir quitter notre application ?</string>
    <string name="drink">Choississez vos boissons</string>
    <string name="drinkTitle"><u>Boissons :</u></string>
    <string name="emailSent">Un email de vérification a été envoyé</string>
    <string name="error">Erreur</string>
    <string name="error_log_in">Mauvais email ou mot de passe</string>
    <string name="fill_pseudo_field">Vous devez entrer un pseudo</string>
    <string name="food">Choississez votre nourriture</string>
    <string name="foodTitle"><u>Nourriture :</u></string>
    <string name="friendTitle"><u>Amis :</u></string>
    <string name="friends">Choississez vos amis</string>
    <string name="game">Jeux</string>
    <string name="location">Choissisez le lieu</string>
    <string name="locationTitle"><u>Lieu :</u></string>
    <string name="log_in">Se connecter</string>
    <string name="logout">Se déconnecter</string>
    <string name="myActivities"><u>Mes activités :</u></string>
    <string name="myContacts"><u>Mes contacts :</u></string>
    <string name="name">Nom :</string>
    <string name="nameChoice">Choississez un nom :</string>
    <string name="nameDrink">Prénom</string>
    <string name="name_activity_exist">Une activité possède déjà ce nom</string>
    <string name="next">Suivant</string>
    <string name="noActivity">Aucune activité à montrer</string>
    <string name="noContact">Aucun contact à montrer</string>
    <string name="no_answer">Non</string>
    <string name="yes_answer">Oui</string>
    <string name="welcomeUser">Bienvenue</string>
    <string name="welcomeMessage">Trop bien de te revoir !!</string>
    <string name="wrongEmail">Tu n\'as pas entrer un bon email</string>
    <string name="wrongPassword">Tu n\'as pas entré un bon mot de passe (8 charactères dont 1 minuscule, 1 majuscule et 1 chiffre)</string>
    <string name="welcome">Parfait : Tu es maintenant enregistré sur notre app !!</string>
    <string name="verifyNow">VERIFIER MAINTENANT</string>
    <string name="validateBtn">Validé</string>
    <string name="unsubscribe">Se désincrire</string>
    <string name="surname">Nom :</string>
    <string name="socca_chips">Chips Socca</string>
    <string name="sign_up">S\'enregistrer</string>
    <string name="setting">Paramètres</string>
    <string name="see_answer">Modifier</string>
    <string name="salami">Saucisson</string>
    <string name="quantity">Quantité</string>
    <string name="pseudoEqual">Vous ne pouvez pas vous ajouter vous-même</string>
    <string name="pseudo">Pseudo :</string>
    <string name="progressWelcome">Télécharment des\n données</string>
    <string name="paysanne_chips">Chips Paysanne</string>
    <string name="password">Mot de Passe :</string>
    <string name="not_found_pseudo">Pseudo non trouvé</string>
    <string name="notVerified">Email non vérifié !</string>
    <string name="notSurname">Vous devez entrer un nom de famille</string>
    <string name="notPseudo">Vous devez entrer un pseudo</string>
    <string name="notPassword">Vous devez entrer un mot de passe</string>
    <string name="notName">Vous devez entrer un prénom</string>
    <string name="notInfo">Vous devez rentrer tous les champs</string>
    <string name="notEmail">Vous avez besoin d\'entrer un email</string>
    <string name="no_contact_on_list">Vous n\'avez pas ce contact dans votre répertoire</string>
    <string name="mythoGameInfo">Pour se débarrasser au plus vite de ses cartes, tous les moyens sont bons, même… la triche ! Chacun son tour prend le rôle de la Gardienne Punaise qui veille au grain en surveillant les autres. Serez-vous honnête en respectant les règles ou allez-vous tricher ? Mettre une carte dans sa manche, en faire tomber sur ses genoux, tout est possible… à condition de ne pas se faire prendre ! Attention toutefois à rester attentif au jeu, car des cartes spéciales viennent régulièrement bousculer la partie. Mito est un jeu «mitique» et complètement dingo.</string>
    <string name="diceForgeGameInfo">Dice Forge est un jeu de gestion/développement par dés dans lequel les joueurs incarnent des héros mythologiques cherchant à devenir des demi-dieux en réalisant des quêtes sur des îles célestes.  Après les jeux de \"deckbuilding\" dans lesquels les joueurs construisent des paquets de cartes en cours de partie, voici un jeu de \"dicecrafting\" où ce sont les faces de dés que les joueurs font évoluer au fur et à mesure que la partie avance. A chaque tour, il faut choisir entre la possibilité d\'améliorer ses dés ou la récupération de cartes de quêtes pour engranger des points, le tout avec de nombreux choix de développement.</string>
    <string name="galerapagosGameInfo">Galerapagos, un cadre de jeu paradisiaque\n\n Après le naufrage de votre bateau, vous faites partie d’un groupe de survivants bloqué sur une île déserte. Si la mer, la plage et le soleil font rêver d’ordinaire les vacanciers, il en est autrement pour vous. La vie est difficile. Les portions d’eau sont comptées et le poisson se fait rare. Avec un tel régime, il n’est pas certain que tout le monde survive. Vous n’avez pas le choix : vous devez vous entraider pour quitter l’île. \n\n\n\n Galerapagos, un jeu semi-coopératif entre naufragés\n\n Pour quitter cette île, vous n’avez qu’une seule solution : rassembler vos forces pour construire ensemble un grand radeau. Mais il ne faut pas tarder car les nuages à l’horizon indiquent l’arrivée d’un dangereux ouragan. Faites équipe pour survivre mais soyez prêt à sacrifier vos camarades en cas de pénurie.  Diplomatie et fourberies seront des éléments importants de votre survie. Soyez malin, utile et ne vous mettez personne à dos. Votre place sur le radeau en dépend !</string>
    <string name="aboutUs">A propos</string>
    <string name="aboutUsText">Application créé pour le projet du cours Android Mobile Developement, module de l\'université de Napier\n \n Créé par Lisa Duterte durant ce trimestre l\'étranger dans cette université \n \n Janvier-Mai 2020</string>
    <string name="account_deleted">Compte supprimé</string>
    <string name="bonbon">Bonbons</string>
    <string name="current_location">Votre position actuelle</string>
    <string name="enter_location">Veuillez entrer une adresse</string>
    <string name="foodToolBar">Nourriture</string>
    <string name="friendToolBar">Amis</string>
    <string name="locationToolBar">Adresse</string>
    <string name="location_denied">Permission Localisation refusée</string>
    <string name="location_not_found">Adresse non trouvé... Entrer une bonne adresse</string>
    <string name="poulet">Poulet</string>
    <string name="resetEmail">Mot de Passe envoyé à votre adresse mail</string>
    <string name="resetPage">Rénitialiser votre mot de passe</string>
    <string name="resetPassword">Mot de Passe oublié ?</string>
    <string name="resetbyEmail">Envoyer mon nouveau mot de passe</string>
    <string name="save">Enregistré</string>
    <string name="seeLocation">Voir la localisation</string>
    <string name="petitMeurtreGameInfo">L\'inspecteur va au travers d\'interrogatoires tenter de démasquer le coupable dans une affaire bien mystérieuse. \n\nComment ça marche ?\nChaque joueur reçoit un livret-agenda. À chaque jour, une nouvelle affaire.\n L\'agenda de l\'inspecteur indique en résumé l\'affaire, cite les suspects en aiguillant l\'inspecteur sur des pistes potentielles. L\'agenda de l\'innocent présente l\'affaire, indique le rôle à jouer et donne deux séries de trois mots. Ces mots doivent être prononcés lors de l\'interrogatoire. Tous les innocents ont les mêmes mots. L\'agenda du coupable donne aussi deux séries de trois mots, mais ces mots sont différents de ceux des innocents. Ils doivent également être prononcés lors de l\'interrogatoire. Le livret du greffier contient pour chaque affaire les séries de mots des innocents et du coupable. Le greffier peut ainsi contrôler que les mots sont bien prononcés lors de l\'interrogatoire. La manche est une suite d\'interrogatoires. L\'inspecteur va interroger successivement les suspects dans l\'ordre qu\'il souhaite. Il va tenter de repérer les mots des innocents afin de démasquer le coupable. Le coupable peut (il a intérêt !) aussi repérer ces mots et les glisser en plus des siens pendant son interrogatoire. Un sablier minute l\'interrogatoire. À la fin du temps imparti, le greffier signale que l\'interrogatoire est terminé si les mots ont été prononcés. Dans le cas contraire, la garde à vue est prolongée d\'un sablier additionnel, jusqu\'à ce que les mots sont tous prononcés. Lorsqu\'il a interrogé tous les suspects, l\'inspecteur peut demander un complément d\'enquête. On utilise alors la seconde série de trois mots. S\'ensuit une phase de vote, les suspects estimant si l\'inspecteur va démasquer le coupable. En cas de succès de l\'inspecteur, celui-ci marque des points. Dans le cas contraire, les points sont marqués par le coupable et l\'accusé à tort. Les autres joueurs marquent aussi des points selon leur estimation. On change ensuite les rôles ; un nouvel inspecteur peut mener une nouvelle enquête...</string>
    <string name="drinkToolBar">Boisson</string>
    <string name="celestiaGameInfo">Dans Celestia, les joueurs se relaient pour diriger un dirigeable qui voyage lors d\'un voyage fantastique entre des îles flottantes. Les routes entre ces îles sont pleines de dangers; Pour se rendre sur l\'île suivante, le capitaine doit lancer un certain nombre de dés pour découvrir les dangers auxquels le navire sera confronté pendant son voyage. Les passagers décident alors soit de rester sur le navire, confiant que le capitaine a les cartes nécessaires en main pour annuler les périls, soit débarquer pour gagner du butin.  Ceux qui débarquent peuvent récupérer une carte au trésor, mais le butin ayant le score le plus élevé est réservé aux îles les plus éloignées.Les joueurs doivent donc s\'engager dans une alliance difficile pour aller le plus loin possible. Le premier à marquer 50 points de butin remporte la partie.</string>
    <string name="sixQuiPrendGameInfo">Abandonner ses bêtes. \nChaque joueur choisit une carte de sa main et la pose face cachée devant lui. Une fois que tous les participants ont mis leur carte devant eux, on les découvre simultanément. Les joueur vont, en commençant par celui qui a joué la carte à la valeur la plus faible, combler les rangées en suivant \n\n2 règles : \n1/ Les cartes d\'une rangée doivent toujours se succéder dans l\'ordre croissant. \n2/ Une carte est toujours posée dans la rangée où la différence entre elle et la précédente est le plus faible. \n\nLes joueurs procèdent dans l\'ordre croissant de la valeur de la carte découverte, le tour s\'arrêtant quand le joueur à la carte dont la valeur est la plus forte pose sa carte. \n\nRamassez les bêtes. \nUne rangée ne peut pas avoir plus de 5 cartes, alors, forcément, lorsqu\'un joueur pose sa carte dans une rangée dite \"limitée\", il se produit la chose suivante : il ramasse la rangée (les 5 cartes) et pose sa carte qui débutera alors une nouvelle rangée. Il arrive parfois que la valeur de la carte à poser soit si faible qu\'on ne peut la mettre dans une rangée. Le joueur doit alors choisir une rangée et la ramasser . Il posera ensuite sa carte de façon à ce qu\'elle débute une nouvelle rangée. \n\nMais comment je gagne ?\n Chaque fois qu\'un joueur ramasse une rangée, il engrange des bêtes à cornes. Lorsque toutes les cartes ont été jouées (en 10 tours donc), on compte le nombre de bêtes à cornes ramassés par chaque joueur. Une bêtes à cornes vaut 1 point. On note ces points sur une feuille de scores. \n\nLe premier joueur à atteindre, au total, 66 bêtes à cornes fait arrêter la partie. Une fois la partie terminée, le joueur ayant le moins de points est déclaré \"Grand Vainqueur\".</string>
    <string name="unoGameInfo">Débarrassez-vous de vos cartes avant vos adversaires et faites leur regretter chaque carte qui leur reste en main.\n\nPrincipe.\nUno est un jeu de défausse. Vous devez être le premier joueur à n\'avoir plus aucune carte en main.\nLe jeu est composé de 108 cartes spécifiques réparties en quatre couleurs et 5 types \"Action\". \nEn début de manche, celles-ci sont mélangées et chaque participant reçoit une main de 7 cartes. Le reste constituera la pioche. En début de manche, afin d\'orienter le jeu, on retournera la première carte de la pioche qui formera alors le Talon. \nLe joueur à la gauche du donneur commencera avec pour base cette carte. Chaque joueur, en tournant dans le sens des aiguilles d\'une montre, devra couvrir la dernière carte du talon par une carte de la même couleur, ou portant le même numéro, ou le même symbole. S\'il ne peut recouvrir, il doit alors piocher une carte. S\'il peut jouer la carte qu\'il vient de piocher, il le fait, s\'il ne peut pas, il passe son tour. \n\nLes cartes spéciales. Pour pimenter la chose, il existe, sur les 108, 40 cartes Action qui ont des effets sur le jeu. \n\nQuelques exemples : \n- Un Jocker peut être joué sur n\'importe quelle carte et vous permet de choisir la couleur qui doit être fournie. \n- Un Passer pénalise le joueur suivant qui se voit contraint à ne pas jouer. \n- Un +2 oblige le joueur suivant à piocher 2 cartes. \n\nPénalités:\n Si à un moment vous n\'avez plus qu\'une carte en main, il faut hurler \"UNO\", afin de prévenir vos adversaires de votre potentielle victoire prochaine. Si vous oubliez et qu\'un adversaire le remarque, vous piochez 2 cartes. Vous pouvez aussi être obligé de piocher si vous donnez des conseils, si vous tentez de jouer une mauvaise carte, etc. \n\nCondition de victoire. \nDès qu\'un joueur n\'a plus de cartes en main, il est le vainqueur de la manche. On établit son score en fonction des cartes restantes dans les mains de ses adversaires. On additionne les valeurs faciales des cartes standard et les points des cartes actions. Attention, les cartes Action gardées en main peuvent être sévères, un Super Joker non joué rapportera 50 points. \nLe gagnant étant le premier à atteindre les 500 points.</string>
</resources>